任天堂《Paper Mario》中文版 「人權」「自由」對白被消失

有玩家發現，在中文版的紙張瑪利奧世界內，「人權」和「自由」這些普世觀念一律被消失掉
日文版寫人權跟自由，簡中繁中兩個都沒提到

Source:

依隻game都有機會make到noise

日本人認為華人世界唔配有人權同自由，唔意外

平整的外表

英文版

我等睇支那人冇得玩依隻game

明顯係大陸工作室翻譯，中共唔比出

共雪驚不了

任天堂: 迫我改寶可夢?屌你老母玩鳩你班支那人

平靜的生活
支豚同藍屍平時講既野

冇人權冇自由既地方最和諧

本身仲諗住買，依嫁不了

任天堂好黃

想過審查??
sor 最後都係上唔到架

聽講任天堂好黃

不過上文下理佢都講得通，只係避開左兩個敏感字

唔改字眼，點賺14億人嘅錢

唔通佢想咁樣平整

好在玩英文版

搵支那D平價奴工做翻譯
出嚟個成果自然係咁

係唔係又用支那翻譯

兒登仔：老任好黃㗎 咪分化

老任咁仆街

老任好黃

見到討論有人用 在地化 做反駁

任記知道中文係無"人權"同"自由"

而家係佢自我富查想奶共喎，你搞清楚未

垃圾

比卡超好黃

上次遊戲大全51因為請支那公司翻譯所以亂鳩咁改
今次情況一樣定係隻game真係上支那版switch

在地化係冇錯
個度的確冇依兩樣野

千錯萬錯都不是任天堂的錯
爹親娘親不及任天堂親

任地獄

任天堂好黃㗎 勿分化

邊個原因都好任記on9就緊架啦
都係想搞清楚d姐
上次任記係聲稱自己想整台灣語法係但on99咁走去搵支那公司
事件性質同自我閹割唔同的

任狗

Make下noise啦咁要

紙片人嘛⋯咁講都仲合理嘅

前排出動森主機個個都狗衝晒去蘇寧，任豚為左打機奶下共又算得d乜

咁都可以兜

打機啫，都要退講政治，你地肯定係索尼打手走嚟迫害我任

痴線

依家自我審查喎

任天堂好黃 見64戈日就知咩事

咁都睇唔出串緊之前正式宣布任天堂最黃個post

人地叫瑪利歐啊瑪咩利奧
你睇下條中文宣傳片睇到爆哂粗
瑪利歐瑪利歐

香港人真係好撚肉酸

明明奶共到仆街，但因為想俾人覺得自己有好多人撐就視而不見，衝上去奶

用華文嘅地區唔配有呢兩個字
推上報

As opposed to 突出短板

BANG BANG BANG

歡迎來到我們的紙片瑪莉歐

冇睇過sor

Push

唔緊要

推返畀日本仔知
佢哋都好憎日本企業向中國獻媚

講真, 日本人WFC

咁都要和諧，痴線

此地無銀

推上報

講真班打開機/mario fans應該好care
講緊係因為政治而將劇本台詞改咗佢
直頭係對原作嘅侮辱

佢對你嘅人權自由的確係WFC
但而家講緊 日本引以為傲嘅國際企業 要向人卑躬屈膝 傷害日本人民嘅感情
而且係向中國

衝出黎柒

中國唔係有全世界最大既自由咩?
講緊高達

唔明點解要咁樣審查一半
係要奶共就唔好將呢d內容寫入隻game啦

同隻51合1一樣搵支那人做翻譯咪搞到咁

呢隻都驚

屌你買咗隻河蟹game
仲以為繁中台灣仔翻譯

所以其實好奇怪
bio3re改密碼個感覺都冇咁柒

肉酸到呢

芝麻人沒有一個是磨菇的.gif

你做乜撚野

跟據老任過往歷史，繁中係交比香港代理，而台灣係無狗任嘅官代，所以係好大機會香港人做嘅自我審查，而家燒到台灣果邊。

老老柒柒睇番原文反而覺得個人權自由為講而講咁

依個真樓上個個都喺度屌自我審查都唔知做乜鳩,要屌嘅係任地獄貪平搵支那公司做中文化而唔係乜鳩自我審查

要入任地獄嘅話可以搵個再強啲嘅point啦利申:任記打手

係撚咩鳩up當真
台灣人翻譯架之前係
香港人無做過

今次一係就自己審查咗
一係就直接簡體變繁體

之前51合1已經係支那人譯,今次9成9都係支那人譯

係唔係支那人就唔知，接翻譯間office一定係香港。

台灣現行口言語呀
請台灣人翻譯架, 喺香港返工

睇翻上面張圖

都啱既 有唔變摺紙既人權同自由
不過用平整直頭用得好添
但大陸仔翻譯係咩原因改都好明顯

任豚: SONY好藍

20000人工不含房租,仲要三年經驗N2以上,邊有人做

直接將簡體變繁體
懶撚到閪
邊到有localization

中國人無既野

係唔係支那我唔知，間接翻譯公司一定係香港本地公司，

請台灣人過香港做
台灣人狗衝啦, 台灣識日文多過識英文

你d過往歷史點嚟真心想問

所以未揾台灣人做

仲要去返台灣面試 明顯請台灣人
再者請香港人既香港人點會做

This is Toad abuse!

個接頭人姓吳,但英拼用Wu,你估下係香港人定支那人

任豚鳩up

打機咋喎兩個字都睇唔開？
咁以後字典係咪揾唔到？

仲有佢有個工作室係香港做台灣在地化，點會唔係做埋繁中翻譯，搵支那公司做繁中翻譯係反智行為，就算廣東人d語法比香港人睇到都一定feel到，然後比人屌到反皮，無正常公司會咁做。

同埋，我唔明點解你要為果班自我審查嘅香港公司開脫，依單野都幾肯定係香港公司做，當然我唔知係唔係香港員工。

呢啲咪真正嘅localisation
明知用中文玩嘅player大多數無人權自由
包括香港

fu hap kwok ching

jm9

做乜講到sony好似好黃噉

gphone又要出動

無得開脫啦擺明審查
香港定台灣都好
都係任記官方自己驚比人禁

配音來，老細。。。。

睇翻上面張圖，係17年嘅事

又多一個要制裁

係，老任要屌，但更要刮間香港果間本地公司出來圍屌，屌到無人搵佢地做繁中翻譯，然後等佢地自己死返上大陸，唔好再用香港身份做野。

支那都無得玩,點會驚比人禁吖
我覺得係比支那譯完又唔復check姐
繼續用支那team一定有排柒

老任好黃㗎

任天堂奶共 spin 到變撚狗
世界級spin

我check過係headhunt 公司嘅人來。目前未知邊間香港公司做

班傻鳩走去spin落翻譯度 講到老任係唔關事咁款

中國人是沒有的

就係你張圖17年,尤其有51合1依個先例(51合1其實唔止發音支那,佢D用字都幾支那feel)之下,更加唔知佢係咪請唔到人而用晒外判支那人

自由、人權呢2個詞語不論中文定日文都有而且相通
你估日本老任會唔明?
香港人自我審查完無日本老任批准會出到街咩?

有得玩架
video game禁咗幾十年名存實亡
game廠知, 大陸知, 大把地方照賣
係gphone先喺到打晒飛機

根本菲懶撚到閪,直接用簡體轉做繁體就算
人地支拿仔就真係localize翻譯
佢地真係無自由人權
包括香港

分分鐘復check都係搵支那人以任地獄依種慳錢性格

依樣真,歐美日本以外都hea做,你睇香港代理炒埋一份就知

直接人權即勞役 自由即禁閉咪得囉

就算係唔係翻譯問題老任都絕對有責任架喎

澳洲版係寫kinopio rights 同kinopio freedom 據我所知，未FC.
所以依單野有可能係
1) 香港公司自我審查
2) 香港公司請支那員工自我審查
3) 香港公司判上判比支那做大圍翻譯，然係自己做校對

但都幾肯定invovle香港公司

究竟個政權要有幾脆弱先會連粒冬菇都驚

索尼黃條毛呀，奶共奶到雪雪聲
老任呢d先叫政治中立

兩間都藍

呢啲就有人推啦

打機講乜鳩政治，任天堂係中立架

好似讓子彈飛咁
果粒冬菇代表緊百姓 人民 勞動階級
反起上嚟好撚大獲

香港人：冇人權冇自由唔緊要，最緊要有機打

索尼就奶共
任天堂就打機不講政治
任天堂又成最大贏家.jpg

真. LOCALIZATION

push

台灣人見到兩萬立場9衝嫁啦
日本大撚把台灣人拎17,18萬日元都仆倒做

你有冇睇晒套戲㗎？
冇大佬帶頭邊敢反

一開始會黎既,但可能做一兩年就知搵笨辭職走啦
個post 17年,今時今日仲有無水魚做真係無人知

大佬mario要被禁了

Mario先係壓榨蘑菇人嗰個

以前就算國際版有簡中都唔會同支版一樣架
而家擺明係老任自己和諧啦

Ocean：「有三餐溫飽就夠，（民主）可有可無」、「如果無飯食，你仲追唔追求（民主）？」

人權自由都叫敏感字

你真係太睇少台灣人
2萬銀對台灣人講好多嫁
佢哋可以為左慳6蚊每日行一個半鐘返工，而家份工仲要企足8個鐘

收皮啦索狗

任天堂不嬲都奶共架啦屌

老任到底係奶定冇奶
成日都咁爆

小日本睇唔起中國，犯國安法！

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

好肯定話你知
老任係完全唔想掂呢譚水😂
香港staff既話就大部份都黃
同埋翻譯大部份都係大陸做
香港office係校對only

正呀喂
又係前線好黃
只係番工

64個post點解唔收皮啦任狗？

好肯定話你知
黨鐵/美心/吉野家係完全唔想掂呢譚水
香港staff嘅話就大部分都黃

同埋係大陸番貨
香港office係賣野only

你預設老任索尼都有奶會好過啲

好肯定話你知
中國共產黨係完全唔想掂呢譚水
中共前線staff,警察嘅話就大部分都黃

無得輸

同埋大部分都係防暴做
狗屋staff都係做下文書,捉下人泊車

任狗一定冷處理

上海個自由高達會改名做平整高達

原來英文唔係直譯

最憎你d索狗成日一見任天堂就踩，明明索尼就最奶共，係都要老屈任天堂

關番唔番工咩事
港任乜鳩都做唔到啦
你以為佢地有話事權決定點譯咩😂
btw 唔係前線黃
都無前線...

根本全世界都知支那冇人權 冇自由 只不過合埋隻眼當睇唔到 繼續搵錢

最憎你d任狗，屌任=索狗
同埋無聽過人話sony 黃
剩係成日聽到任狗話任天堂黃
好噁心

推

瞓撚醒未

雖然台灣任天堂幾年前執柒咗，但精靈寶可夢一定係為咗台灣人改名而唔係大陸

麻煩樓主pin!

大家幫手推tweet! 推俾日本人睇!!

任地獄心諗你班傻西賤種埋又炒價都買我嘢 驚閪你地呀

大陸一早改咗叫寶可夢
點會唔係為大陸

又屈鳩任記fans，你d索狗真係好卑鄙好賤，同藍絲一樣都係咁仆街

唔出奇，香港人唔少人都做呢啲閪野

大陸叫口袋寶貝

係口袋妖怪

口袋妖怪係民間譯名
之後開始有版權，官譯就已經係寶可夢

人權 自由係中國變左禁語？

講緊你雙重標準呀
傻豬，好嬲好嬲

唔嬲就假，任天堂成日俾你班索狗無理迫害

黑警前線好黃

到佢黎到香港自住
佢地就知2萬蚊係香港代表緊D咩

Push 全球抵制

明明任天堂都係罪大滔天
但係就要扮睇唔到，我唔知
咁叻嘅你個人

Ching好波

switch 中文化game 基本上都係交俾支那翻譯

管理不善
上頭做唔做負責？

*使唔使

中國都冇呢兩樣嘢 想人點譯

多謝翻譯幫手做子彈

因為遊戲中奇諾比奧係被摺成唔同類型既摺紙，
Mario係要用槌扑返平佢黎救佢地，
所以就咁玩中文版時其實對佢句「平整的外表」「平靜的生活」係冇乜問題。
但估唔到原文原來同佢中文呢句完全唔同。

日本人撚知中文有咩詞語/用咩方法表達
食左翻譯麵包咩
咩都知咁使乜搵人做localization

防暴打示威者
黑警高層不需負責

哈

可唔可以借機搵位打上海整自由高達

老任繁體好似係台灣翻譯

其實任天堂奶共真係已經唔係第一日嘅事

好似孖寶兄弟嘅馬利奥，已經變咗瑪利歐
唔好同我講台灣都係咁叫，因為仲有更多反埋台譯嘅例子。

好似早幾年嘅寵物小精靈變成『精靈寶可夢』，有好多人唔FC，就話寶可夢唔係支那名，口袋妖怪先係。
其實「寶可夢」譯名，喺2011年左右已係大陸出現。
係2011年大陸代理動畫漫畫中使用，
由支那動畫版代理商嘅員工譯。

而係代理商嘅的網站，有一篇「《精靈寶可夢》譯製導演張麗莉專訪」
當中題及「神奇寶貝」、「寵物小精靈」喺大陸都已經被搶先註冊，所以要改新譯名。
而喺同官方會議入面，日本官方提出想用支那語音譯，最後就用咗『寶可夢』

而任天堂係喺5年之後，就話要統一全部中文地區嘅譯名做支那嘅譯名。

另一個例子，就係近期嘅《世界遊戲大全 51》
呢隻任記Game搵咗支那人配音，
而支那配音導演「孔新」講：「此項目我是配音導演，Nintendo 客戶希望我們能按台灣國語的發音來，但我們只是在個別字的發音做了妥協，大部分還是按照標準普通話來錄製的。畢竟標準普通話才是中國大陸以及華人區最官方的語言。」

BTW好多人屌Bandai奶共，雖然呢樣係事實
但Bandai出game會尊重香港人、尊重香港語言嘅文化
好似『高達』、『幪面超人』等改編遊戲，
都有特別推出香港中文版比香港玩家

問題唔係句對白啱唔啱用
而係字眼審查作出改動

我明白，我純粹解釋返個情況，
一般人玩係唔會發現佢咁樣改左。

我真係驚今後玩翻譯既遊戲都會有呢個情況，所以支那必須滅亡。

任天雪，其實好有意景好美麗

任天堂明明就係最有企業責任嘅遊戲公司，每一隻game都係帶到正面訊息俾人
相反sony嘅game隻隻都係意識不良

真，任天堂世界第一

呢位Ching識貨，呢個係公認嘅

其實唔駛解釋咁多
近期最直接奶支那嘅例子

今次肯撚定係繁簡同一Team人譯啦
我唔信個乜撚野平整外表會咁啱有兩班人同時譯到出黎

不過依家除左SEGA,BANDAI呢啲有養開港台翻譯之外
其他廠都經常貪平一次過踢哂比中國人做啦
而且細廠Game得簡中冇繁中仲慢慢變緊主流

索狗先係罪大滔天
你睇下代理ps嘅game舖叫做藍店就知sony有幾藍啦，連ps開機畫面都係藍，仲想抵賴

A

任天堂個代理好黃

起碼唔會自己叫自己做藍店

得啦狗源好黃好黃

PS4開機畫面又藍，game盒又藍，奶共奶到

呢單公道d講
pokemon呢個ip唔完全喺老任手上
可以自己google下pokemon company係咩
pokemon近年咁撚柒咁多柒事gf係帶頭嗰個

Pokemon company -> 任天堂持有33%股權

上左reddit

好地獄

你唔好笑呀 六月個陣真係有兒登仔開po講

各版本translation

正解
呢次聽講唔係翻譯組既決定
似係高層壓落黎既命令

其實有幾多人知香港locationzaion既工作內容係咩
呢類翻譯一定係大陸做左翻譯先（即係外包）
然後港任會有team人去check下個翻譯有無問題
好多時都係改小小/轉返在地用詞...
呢單野九成又係大陸d工作室自把自為
然後任記d staff又唔理比佢過既機會多
真係自我審查既當初六四個post都唔會出啦

唔係
今次真係唔關翻譯組事

p.s. 唔好問我點解知

真，任天堂好黃

推爆佢啦屌

屌任天堂自我審查不如屌國安法
人地日文版擺明果四隻大字係度

自己講得 人地唔得？

巴哈果邊話爆機字幕見到係上海譯
最神奇係明明唔跟原文
一堆支支話譯得好
打晒飛機笑港台玩家

原來德文都冇人權自由
一定係個死肥婆

垃圾老任。不過如果嗰post係同sony有關就會推唔起

而家人地係解釋比你聽中國式自由同人權係乜

台灣無咗分部 但不嬲由台灣方負責翻譯
香港只係負責發行代理

早幾年ptt台灣人仲話香港人工高

咪又係台灣人翻

重點係香港公司，台仔打工嘅，又無動機，點會做自我審查。

依但野最大問題唔係狗任，狗任狗唔係一日半日，而係有香港翻譯公司自把自為/自我審查，屈服白色恐怖。

無啦 有無審查台灣香港人咪一樣爭住買
多數扮睇唔到又過骨

係，大家煲大單野同時，諗下點搵間翻譯公司出來上去屌，屌到無廠家再搵佢做翻。

其實日本人普遍都藍

歐盟報告讚澳門人權自由受尊重 澳門政府：說三道四 不符實際！

跟上澳門

上海公司翻譯？

睇返reddit個post 好似話係日文直譯問題 未必同自我審查有關 信唔信就自行判斷

但都唔好轉移視線
任天堂都有責任要負
喺搵間翻譯公司上嚟嘅同時
一樣要對任天堂口誅筆伐

冇可能自由人權點樣直譯到外表同生活

好似話成句咁直譯

當人白痴？
完全唔同意思

詳情睇reddit熱門post個pin

有冇link?

睇完
佢地都係執住個point localization =/= translation
但ignore左個意思唔同左
如果localized 會令到意思唔同晒
咪即係censor左囉

佢地話英文都冇human rights同freedom兩個字
但英文有講Toads have rights, this is toads abuse. 都有講權利同侵害
文字唔同但都仲keep 到日文原句意思

中文個句係完全唔同左

大家身處嘅地方唔同 感受亦唔一樣

屌其實就好諷刺
支拿同香港都無人權自由
支拿人民亦都唔撚注重呢兩樣嘢
唔知係乜撚嘢嚟
咁一個真. localization咪唔會用呢兩個字囉

就算勉強死撐話唔係自我審查
都係諷刺到不得了

全中

你知唔知你自己噏乜撚嘢
盲撐到語無倫次，同啲奶共團體一鳩樣

好似話SPANISH都係唔係直譯都係無用呢兩個字?

我意思係班鬼只會當你overreact

最on9係大家都係漢字圈,兩個字意思同中文一樣
仲想拉埋落去其他語言體系完全唔同嘅國家
企圖正當化任天堂既嘔心行為,屌你老母啦
所以我成日話仲玩寶可夢無個好人,都唔知係咪香港人黎既

見啲台灣朋友大學畢業基本有三萬
服務業都起馬二萬八

死全家任豚先會話任地獄黃

ching走先，幫你頂住

姐係有另一個地方自我審查

做乜鳩

其實我好懷疑寫果個人係咪淨係quote左一句
睇中英日版就知西班牙版冇可能得一句

Pushhh

冇tag冇人知

spanish包埋咁多個南美國家喎
民主人權
墨西哥, 哥倫比亞...唔審查你就奇啦